移民討論（2）

續上post

幾有用既link 又非商業廣告
去台灣160萬再加多少少先穩

民間角度分享香港幾間移民公司心得

有無人係有歐盟passport，會趁英國正式脫歐前移去英國？

好希望BNO 可以平權

有英藉, 本身Master但去到應該做唔返個專業.

有無咩轉工推介?

真係好癩

根本有錢人先走到

工程? 成個 london 基本上每條街一係有地盤 一係活化或者maintenance

中途出家工程?

會唔會太難

common law country呢
Canada/ Aus/ NZ 呢啲

睇YouTube link 西班牙🇪🇸有非盈利移民
80k 港幣
詳情可比有心人研究

例如住幾耐 / 拎左永居後，如何考入籍試取得護照 / ...

睇你想做文職定勞工 勞工好多 expat 做，技術程度唔高， 文職就難啲，較易上手應該係負責買物料 purchaser

btw 可以睇英國政府個 shortage occupation list which may give you much food for thought.

另外 如果有錢可以開餐廳 london 啲野食十分難食又賣得好貴 如果有門路請到廚師可以開番間

成本好高

我都好想，不過咁睇睇怕都起碼要十年時間

我覺得有機會，個政府咁想攬炒，而且當基本法無到，infringe on 言論 集會 新聞等等既自由，基本法已經變形走樣了

訓醒推爆左

唔該巴打幫手開左2

繼續

西班牙入籍要十年

我反而覺得平權機會微，點會無喇喇肯俾BC俾咁多人，要俾嘅話當年97俾左喇（而且的確有部份人當年係拎到bc)
佢收多啲技術/投資移民唔好？

我覺得平權係平係 visa 到， 可能比幾年既居留權你，如果有 employer sponsor 你就可以永久居留 或者轉 BC
btw 英國 Brexit 好多草根工作無人做，餐廳 清潔等等 之前係由其他窮既歐洲人做，所以未必無機會
lockdown 前日日聽 radio 知道英國佬非常膽心草根工作無人做

我都估唔到 一夜爆左

好多未覆，但見有心人幫我覆左，我都略了

努力盡覆。。。有啲地方冇研究咁多就留比其他巴打幫手解答了

同意呀
唔好忘記好多bno holder藍撚到紅
就算有條件轉bc都要引入政治審查

Thanks man. I am trying to pick up my eng again

I am happy to help. Mate.

想問有會計牌，有咩選擇 thx

會計好多選擇啦

因為係universal工唔似律師呀老師咁受制地方

會計一係專移, 一係好似我個fd咁係公司調去美國長做生根.

我以前係美國讀書 學唔到英國口音

會唔會被嚴重discriminate (華人+非英國口音)

可能要睇下個牌轉唔轉到當地
度度地方稅制都唔一樣

依啲錢dum咗出去 真係收返唔番

如果真係好想做返lawyer, 可以去比利時/荷蘭 個啲非英語國家讀個2年master，然後再加2年實習就有牌 ，前題係你要搵到當地律師樓比你實習

No, 投資移民，dum出去係收得返
當然收唔收得曬 / 蝕左 / 賺左 就睇你投資咩項目
例如你用200萬歐元買左塞浦路斯🇨🇾一個單位，5年後有人拎280萬歐買你單位，你咪賺，但都可能劈價130萬求售...

至於收唔返既，我識有2個
1. 保加利亞🇧🇬（另類投資移民）
因為1,024,000歐元既投資就一定，有d公司會因申請人負擔唔起，就借呢筆錢比你，你只需要比借錢利息 36萬歐元，利息是收唔返。

2. 愛爾蘭🇮🇪
名正言順捐獻移民捐40萬歐元比愛爾蘭政府
咁捐左出去既，緊係

想去加拿大讀博 移民，但驚入唔到學術同埋就黎過三十

本身考緊國際健身教練牌，但都驚無人請

我決定去英國倒屎

之前聽人講BNO 應徵英兵團
全數reject

報讀咗先？

喺荷蘭做law firm係人間地獄，全國講緊 work life balance嗰陣你係無得收工嘅

唔洗擔心，林作Oxford 口音過到去都係會比人歧視，如果怕比人歧視其實邊度都唔洗去，要記住你個目標係乜

個人覺得等BNO平權嗰啲全部都係懶人，自己有條件移民的話點解要咁被動等英國佬打救？好似咩都要人spoon feed 巨嬰咁，一陣人哋平唔到權咪嘥晒自己啲時間
無條件走唔到就另一件事

自己唔係嗰行，依啲都係聽番嚟

你諗下英國幾大機會可以唔rely on China money咪有幾大機會BNO平權囉，咁一定唔係無可能嘅

其係除咗熱門澳加之外, 仲有無其他冷門國家可以技術移民?
因為我見競爭都好激烈吓

"籮" 從來都唔係可以移民嘅專業，就算當地讀完，有幾多真係可以留低攞到居留？？

其實law真係幾localize，諗下美國每個state都有state law，然後再加埋federal law，有conflict又要睇superseding，聽到都覺得煩

真係唔敢樂觀。
英國佬一出平權，中共一定會出手攪英資。
到時英資一定會向倫敦施壓，再加上國內選民嘅不滿情緒。
英國真係唔會咁易俾 BNO 平到權。最少可見未來5-10年都唔大可能。
除非中共特然傻左揮軍南下屠城，英國都迫住一定要立即打開逃生門，否則，真係見唔到短期會平權。

要比一早比左
要比就唔會脫歐
要比英國領事館就唔會報警拉手足

我個人好支持BNO平權，始終覺得英國有obligation，但係佢無能力呀嘛，成功機會真係好細，亦唔想周圍散播false hope

真 自己有bno
但都冇乜信心平到權

所以真係唔好太大祈望
學樓上咁講，自己夠料就走左先
到真係可以平權咪攞多本護照囉，平唔到嘅話又唔洗浪費時間得個等字。

個人覺得會過埋呢個冬天，即係大約9-10月先會開返正常出入境。
宜家澳只係同紐傾緊兩個之間嘅澳紐 bubble。對第三個國家開關都仲係太早。

青，有冇詳細睇過 melta?
伏唔伏?
舊年原本想去走一趟，但係發覺要成球嘢，好貴。所以轉去睇提子國。

多謝解答
另外想問奧地利熟唔熟?
係咪只要有兩萬幾passive income就得？

係就好。本身都係預計出年2月去

冇，因為又要買樓，又要買投資產品，又要捐錢
好撚煩

其實市面仲有唔少歐盟27國投資移民
連 斯洛文尼亞 投資移民都見過有
當然你既奧地利我都見過

我評論係呢d冷門野，你問清楚agent
做下research安全d

想問下台灣番工風氣係點？OFFICE工多唔多OT？

如果無錢移民， 但又唔想下一代係香港， 可以考慮去美加生. 好多台灣人， 大陸人都咁做. 生完， 可以係香港拿雙重戶籍， 到小朋友大一點去讀書， 你可以拿依親visa, 慢慢搞入藉. 又或者小朋友21歲， 可以直接幫你申請green card.

......

好似同某種生物好似

係直情果種昆蟲，垃圾

咪就係
呢d仆街真係抵俾人歧視
拉低唒人地正正常常移民嘅質素

一．就算入到境 雙非生仔條數好貴，會打算俾定走數？
二．到時要証明個雙非sponsor到兩老，跟住再抽

美國其實可以以生仔為理由，搞簽證同過關時照直講都得。只要你帶夠錢找數、私家醫院、唔攞福利、生完即走、個仔以後比足稅。美國都唔會話咩，有歐洲人都會咁做。

古巨基？

lm

驚到時連做健身都無人請

但最想係行學術

最近搞緊去台灣先至知道原來好多人都搞緊

大家有興趣嘅話應該就係快啲認真考慮

加拿大雙非的話
就算係加拿大出世都要收錢到18歲
依家就算申請父母都要有3年報税加抽獎先得

超多·爆多
三哥、蕭生、秋生 都搞，只會愈來愈多人搞

有

有冇人移左民分享下
到步之後用幾耐時間適應搵工

你個名

chiara ferragni 冇估錯應該係
義大利人但係係LA生

香港人做唔出呢啲咁卑鄙嗰嘢

medic移美國都冇問題

讀書唔成 諗緊普通工種有冇機會移民
例如寵物美容
冇就等母幹

移鬼移馬咩 呢家外國咁排華 去到都做唔到咩 不過比我既話其實想移去台灣

有冇巴絲諗過台灣嘅創業移民？

窮撚今年fg
創業移民好似係我唯一出路

到左紐西蘭差不多10年
靠 IT 移民
宜家讀緊電工課程，諗住轉行，因為人工係做IT 1倍以上，同埋壓力無咁大。
生活上都OK, 無可否認係難容入去 local，因為始終會有一個 glass partition 喺中間，不過總括嚟講平時同佢哋接觸係算 nice。當然有遇過啲仆街啦。只要你企硬，唔洗驚佢，佢就會自自然然走住屌。
離開咗香港，個人整體上係開心咗。果時喺香港，算做中下層，啲人工係要嚟睇醫生，因為工作壓力大，空氣差，居住空間細，多為生活小事煩腦。
宜家係一定無香港嘅嘅收入，但係人會開心啲，小咗好多病痛，連喺香港時嘅鼻敏感都好咗好多。

仲有，我見好多人都好擔心移民後會做唔返自己果行咁。
我話呢種人最好唔好移民啦。
因為呢種人太自我，唔會因為環境轉變而自我去適應新環境
就算移到嚟到最後都可能頂唔順新環境而走人
即係香港宜家見到嘅一班攞住外國護照而屌香港人嘅撚樣
我嚟到做過倉務員，做過咖啡店，做過超級市場，做過送貨
好多時見工，interviewer 都會問，你喺香港時嘅職位，宜家嚟做呢份工，會唔會唔舒服(指心理上），我話，人就係要去適應唔同嘅環境去改變自己啦，唔可以你以前做乜，宜家一做要做返果樣嘢。

少年人，你太高估香港某部份嘅人形昆蟲啦
喺一張人皮之下，其實都係果種昆蟲，只不過未到時間變形
嚟緊喺中共嘅奶水下，呢種昆種就會成形出世

外國藍領可能仲好揾

無錯
好多連登仔睇唔起嘅藍領工種，揾嘅人工係多過坐 office 嘅工種。佢地仲要有好多 cash job. Office 工就係硬食咁多，無乜技術，俾人炒左就直接攞褔利，所以我都驚，學返門手藝。

當 IT 狗仲諗緊爆鑊，點樣補救
點樣 bug fix 嘅時候
我已經收咗工，放緊狗
假日去出海釣緊魚(理想)

外國護照is king
去做侍應都高級過香港

[member]想移民做廚澳洲係咪最好選擇?[member]

[member] 沒有最好，但是個好選擇 [member]

宜家讀廚應該都水尾啦
最怕係好似紐西蘭咁，突然踢廚師出 shortage list
成班讀緊廚嘅支麻人喊哂口咁

其實我唔係太清楚澳洲嘅院校會唔會無 resident 嘅外國人讀工藝科。
如果收的話，水，電，氣，木，建築類呢啲係最易揾工，前途最理想。
但係每一科講緊都要讀書加埋做學徒 最少都要5-6年，都幾長時間。

可惜依個年代，已經無咗去南洋做苦力呢回事

但有去美帝做苦力
EB-3

我根據紐西蘭經驗去分析：
廚：人工低(head chef 都係大約 50-60K/pa)，工時長，星期六，日無休
整車：通常只係星期一至六(半日)開工，工作時間(俾起廚）短。如果自己開車房，成本會低過開餐廰，收入會好過做廚。
需求上：如果無錢咪唔去餐廳食，自己買餸返去煮，所以都幾受經濟環境影响。而整車，除非你唔楂車，唔係你一定要整，自己喺屋企整嘅只係好少，好少數人。大部份人都係會攞出去整，所以我覺得生意會比較穩定啲，當然，如果你技術差的話，一樣會執粒收場都會有。

睇到FB...

Good luck Hong Kongers

但廚係sa對比起整車會唔會已經飽和左？

我唔敢肯定
但係兩個科目都要讀一段時間再加實習先可以上到去職位啱移民嘅要求，你預計邊樣會在未來5-6年無咁易飽和？可以話俾你聽，廚師：大部份支麻人同咖喱人都係經呢個科申請居留。前兩年因為廚師飽和，紐西蘭一野就對廚師落閘，而整車嘅，暫時都未聽聞，因為整車嘅技術要求高好多，普通支麻人同咖喱佬係唔會入行。
澳洲唔敢肯定。

其實好多人諗住拎咗呢啲窮歐國家國籍之後諗住點？

住愛爾蘭🇮🇪德國🇩🇪瑞典🇸🇪丹麥🇩🇰掛

荷蘭接受唔識荷蘭文嘅人應該多啲掛
我係覺得喺歐洲但又無心學佢哋啲語言就唔好去啦
等陣又覺得似坐監

愛爾蘭🇮🇪

呢個繼英國脫歐之後唯一選擇啦

其實我想住下塞浦路斯體驗下島國風情

Lm

去租airbnb玩一個月算啦

當然移民切勿 一開波就買樓

其實歐洲真係唔洗買樓
要投資就唔好拎晒啲錢過嚟
喺香港買股票/樓

Yes, 我想到玩法係
香港樓收租，當25k
歐盟國租單位

你而家住邊

仲申請緊移民
最近先搞完「無犯罪書」渣

小弟俾支那肺炎搞到未畢業
都唔知好事定壞事

好事，學生時代多好

好想快啲Grad
洗定patpat讀PhD

原來你master 啦

係
所以真係覺得老

見呢度咁多都咁高學歷， 我好自卑

總有方法嘅
唔好灰心
我係咁諗先堅持到今日
目標清晰就ok

廚既話我見個occupation list到係仲有但唔覺會咁易批，所以暫時都係prefer 車大過廚。
冇撚計鬼叫學歷低

你既海外收入全部都係要徵稅

< UK Tier 2 Shortage Occupation List >
- 係唔係要Certificate of Sponsorship (CoS) from an employer with a Tier 2 Sponsorship licence 先可以扲到?

< uk youth mobility visa >
係唔係唔可以換工簽？

資產都係，荷蘭叫做box 3
佢係presume你嘅資產每年有大概3% return，然後用依個當income打稅，provided你個tax residency係荷蘭，我諗個個國家個rate都唔同

可接受，而且就因為比稅個政府
佢先可以比我係到永居

拎完咪27個國家慢慢比你揀

睇你舊錢幾大啦，我識得個人炒BTC賺咗幾mil euro，等緊入籍同時積極地搵緊tax haven

都想讀phd 再搞移民，有考健身牌但都驚唔入學術、肯做健身都無人請

收咁多呃飯食嘅難民都唔收鐘情於翻工嘅香港人

健身嘅話你當嚟到搵part time賺生活費

外國好興part-time教pilates/瑜伽/健身/crossfit

有道德包袱丫嘛